「光復功能組別」起動 挾民意攻工程、飲食

「光復功能組別」起動
挾民意攻工程、飲食

【立會選戰】

【本報訊】去年區議會選舉打破建制派壟斷區會局面，今年9月舉行的立法會選舉，港人希望再憑選票「光復立會」。民間記者會表示，立法會工程界和飲食界是最有機會光復，呼籲港人不應放棄各個機會，用選票癱瘓功能組別及議會，以爭取雙真普選為港人長遠目標。

記者：盧珮瑤 張文鈴 林俊謙

民間記者會昨舉行「功能組別 每席必爭 光復議會 時代戰役」記招，發言人羅過半表示，港人八個月以來抗爭，為爭取一個公平民主的制度，惟距離立法會選舉越來越近，港人不應放棄各個機會。他指，以個人票為主的工程界、個人及團體票組成的飲食界等是最有機會成功光復的界別，呼籲合資格人士在5月2日前登記成為選民。

他重申，癱瘓功能組別及議會，從而爭取雙真普選是港人長遠目標，現時先決任務是要增加籌碼，因此在議會內取得過半、甚至三分二議席是短期內最可行方法。而功能組別可以左右特首選委中的勞工界組別，工會必須在2021年前成立及運作至少一年才能符合2021年特首選委的勞工界別選民資格，呼籲新工會盡快登記成為選民。

民間記者會昨呼籲港人備戰9月立法會選舉，令議會變天。易仰民攝

沈旭暉：未試過點知過唔到半

國際關係學者沈旭暉表示，環觀現時功能組別各個界別，除了鄉議局難以撼動外，其他界別均有被改變空間，「只係香港人22年嚟都冇去諗」。他強調，若相信香港主流民意，功能組別議席比例不會與區議會議席比例有太大差別，且有通過議會變天的空間，反問「我哋未試過，又點知過唔到去呢？」

現屆工程界立法會議員盧偉國表示，該界別選民須符合資格，非呼籲就可成為選民，又指工程界共同目標是希望持續發展和貢獻社會，認為彼此應理性討論，求同存異。現任飲食界立法會議員張宇人則拒絕回應。

沙中綫紅磡站醜聞中多次爆料的中科興業董事總經理潘焯鴻、食衞局前政治助理陳智遠等人，昨亦發起聯署呼籲港人積極登記成為選民。曾參選批發及零售界功能組別選舉的立法會前議員區諾軒呼籲港人透過手中一票「顛覆」過去一直被建制派操控的功能組別，必須讓真正代表民意的議員在功能組別當選。民主派若能在傳統功能組別攻下五至六個議席，再在直選組別成功協調，民主派在立法會取過半議席並非無可能，屆時將能真正發揮監察政府和推動落實真正雙普選的作用。